title: Weber-Fechner law
date: 2018-06-20 09:41:07
categories: Weber
tags: [Weber]
---



[原文链接](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%9F%8B%E4%BC%AF-%E8%B2%BB%E5%B8%8C%E7%B4%8D%E5%AE%9A%E7%90%86)



性，用公式来表示，就是`△Φ/Φ=C`，其中`Φ`为原刺激量，`△Φ`为此时的差别阈限，`C`为常数，又称为韦柏率



我们的感觉很敏感，但也有惰性：它会蒙骗我们的眼睛，也会加重我们的感受而迷失理性。所以我们应带着谦卑的心对待万物众生，韦伯定律中的生活智慧是：给予方要多做雪中送炭的事，少做锦上添花的事，尽量不做画蛇添足的事；而受予方要懂得珍惜自己的点滴所得，善待身边的人



